[law撚] 黑警唔係大晒 入嚟睇下自己嘅權利

柒婆政府而家驚到腳震，搵班警察亂咁嚟
大家更加有必要清楚知道自己嘅權利

截停時：
便衣警員執行職務時需要主動表明身份並出示委任證
亦有權要求軍裝警員出示委任證
如果有懷疑，有權要求先致電警署查詢

黑警喺公眾地方作任何要求後，你有權先：
逐個記低警員編號，方便日後追究/投訴
拍攝整個過程，警察係無任何權力阻止

Check身份證：
要求解釋原因
有權唔回答任何其他問題(保持緘默)
完成檢查後立即離開

搜身/搜袋：
要求解釋原因
要求講明搜查範圍
要求警員喺搜查前後伸出雙手，確保冇插贓
要求喺警員搜查後、離開前先檢查自己個人物品嘅狀態，如有損壞可透過民事追究
有權要求喺其他合理地方/警署搜 (雖然我會建議喺大街大巷或者有閉路電視嘅地方搜以保障自己)
女性有權拒絕由男警員進行搜查
警察無權要求你解鎖手機
完成搜查後立即離開

拘捕時：
警員必須先解釋拘捕嘅原因，包括觸犯嘅罪行
警員必須清晰表示進行拘捕，市民有權拒絕「返警署協助調查」嘅邀請

拘捕後:
警員必須先警誡，否則法庭唔會接納呢啲口供
喺普通法同人權法下，市民有權唔作出對自己不利嘅口供，即係有保持緘默嘅權利，亦有權唔簽任何口供紙
要求通知親友
要求聯絡律師，或者攞律師名單
要求警署免費提供足夠嘅食物同飲用水
要求有需要時提供醫療協助/驗傷
要求喺同警員會面時有律師喺度

喺任何情況下，若果其中一方拒絕保釋，警方唔能夠扣留你超過48小時，其後必須落案起訴並交由裁判官決定，或者將你無條件釋放

但係其實呢48個鐘每分每秒都要求係合理，完成所需工作之後就要即刻放人。由於涉及限制人身自由而又未被起訴，法例同法庭係對扣留有嚴格限制。其中人身保護令(habeas corpus)就係普通法之下其中一個偉大嘅發明，由法庭介入決定執法機關嘅扣留係咪合理。記得2014年佔中前黃之鋒俾警察拉咗，黑警擺明玩嘢唔放人，律政司同警察俾高院老爺鬧到狗血淋頭，最後裁定扣留係唔合理，要求即時放人

歡迎各位繼續補充

留名學嘢

咩叫唔尊重
而家香港係咪連要求做嘢守法都唔得？

如果一隻check袋，一隻check身份證，兩隻野仲要以「唔阻人」為由，企到老年咁遠，點頂？

推

金鐘班警察專搵啲後生仔嚟搞
貪佢哋乜都唔識
大家唔好俾佢哋大到

你有權要求喺路邊check
千祈唔好信話入後巷check
有friend一齊可以要求睇住

咁又無入後巷，不過街道轉角位，我望唔到另一隻。

十年前嘅事

check身份證嗰個就冇乜所謂嘅
佢都唔夠膽唔還返畀你
但係搜袋通常都會喺你面前俾你睇住
因為萬一搜到嘢而當時你冇睇到個過程
其實係可能會有合理疑點
之後落charge難度大增

即係佢都有所顧忌？

Sorry, 少少記錯咗，係一隻check袋，一隻check銀包

搜身事件上咗reddit
有ac嘅請前往upvote，推上全球首頁

唔想做的確可以唔撈架喎

如果警犬打橫黎
搶電話 武力制服你
有冇得搞？

你知啦 班毅進仔本身冇咩自制力
喺覺得自己大哂的情況下目空一切 包括法律
呢種情況下你有咩建議？

同埋想問下搜身搜袋的時候
可唔可以拒絕警察申手入你衫袋褲袋手袋
而係自己反出黎 執出黎比佢睇？
因為我覺得既然喺唔侵犯身體的情況下已經達到搜查的目的
咁侵犯身體就係冇必要

另外呢個post簡單清晰易明

Push

想問係咪地址一定唔使俾 好果俾狗搜緊
我有朋友今日俾狗兇 話根據咩私隱守則要佢一定要俾 唔係就告佢阻差辦公

push

推

納粹德軍都係打份工姐

武力制服可以驗傷同投訴？
但應該都係無用
一定要跟好大隊，其他手足一見到有巴打畀人圍就去影啲黑警

係 你唔需由要畀地址佢
我知道唔少人畀黑警逗時會問好多其他問題
例如住邊、咩職業、去緊邊
但係你要做嘅只係喺佢要求下提供身份證
其他問題一概唔使答

以前公安條例第49絛的確有畀黑警問地址嘅權力
但係2013年修例之後已經剔除咗呢項

如果佢堅持要問
你可以要求佢講出權力嚟自邊章法例邊一條
如果面前嗰位係弱智嘅或者只係靠嚇
請即刻打去差館查詢

*係 你唔需要畀地址佢

警方係有權使用合理武力
但建議你可以影低過程
一旦被落charge可以用做辯方證據

你可以拒絕佢伸手入你褲袋
一般而言佢只會用拍打嘅方式搜身
有任何懷疑先會叫你攞出嚟
但係搜袋就通常由佢嚟做

收皮啦屌你老味
邊個保護佢地？有呀，咪就係個濕鳩政府囉
唔係佢地邊夠膽出來係威係勢呀
講到咁撚慘就唔會仲做警察啦
示威者搞到要帶口罩都係
因為公民抗命為社會爭取公義都會會比人點相咋
冇腦港女 影衰香港人